%DEV: Weierstrass Bernstein

Les variables de Rademacher \cite[p.512]{ZuilyQueffelec} sont des variables aléatoires discrète pouvant prendre la valeur $-1$ ou $1$ de manière uniforme: si $\epsilon$ est une variable de Rademacher, alors $\Pr\{\epsilon = 1\} = \Pr\{\epsilon = -1\} = \frac{1}{2}$. On appelle alors suite de Rademacher une suite de ces variables aléatoires indépendantes et identiquement distribuée.
	
L'inégalité de Khintchine exprime le fait que les normes $L^p$ sont toutes équivalentes sur des espaces vectoriels de dimension infinie engendré par une suite de Rademacher que l'on note $(\epsilon_n)_n$.
	
\begin{prop}[Inégalité de Khintchine]
	Soit $a_1, \dots, a_N \in \mathbb{C}$, et $X= \sum_{n=1}^{N} a_n\epsilon_n$. Alors, on a
	\begin{displaymath}
		\mathopen{||}X\mathclose{||}_p \leq C_0\sqrt{p}\mathopen{||}X\mathclose{||}_{2} \mathrm{ pour } 1 \leq p < \infty \mathrm{, avec } C_0 = \sqrt{2e}
	\end{displaymath}
	\begin{displaymath}
		\mathopen{||}X\mathclose{||}_{1} \geq e^{-1/2}\mathopen{||}X\mathclose{||}_{2}
	\end{displaymath}
\end{prop}
	